\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{IEEEtrantools}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[math-style=ISO]{unicode-math}
\newcommand \I {\mathrm{i}}
\newcommand \D [1] {\mathinner{\mathrm{d}#1}}

\begin{document}
  \begin{titlepage}
	  \title{Computational Physics \\ Blatt 3.3 b) d)}
    \author{Jens Winkelmann \and Ismo Toijala \and Maik Malki}
    \date{\today}
  \end{titlepage}
  \maketitle
  \section{Teilchen auf einem Draht}
  \subsection{Herleitung der nicht-linearen DGl für $u(t)$: (b)}
  Für eine beliebige Bahnkurve eines Teilchens im Zweidimensionalen, die durch $\vec{r}(t) = (x_l (u), y_l (u))$ parametrisiert ist, ergibt sich die Geschwindigkeit $v_x$ und $v_y$ über die Kettenregel:
  \begin{equation}
	  v_x = \dot x_l = x_l' \dot u \quad \text{,} \quad v_y = \dot y_l = y_l' \dot u
  \end{equation}
  Für die Beschleunigung ergibt sich über Produkt- und Kettenregel:
  \begin{equation}
	  a_x = \dot v_x = x_l'' \dot u^2 + x_l' \ddot u \quad a_y = \dot v_y = y_l'' \dot u^2 + y_l' \ddot u
	  \label{beschl}
  \end{equation}
  Zudem lassen sich die Newton'schen Bewegungsgleichungen mit der Zwangskraft $N$ aufstellen:
  \begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	  m a_x &=& - N \sin \theta \label{newtonx} \\
	  m a_y &=& N \cos \theta -mg \label{newtony}
  \end{IEEEeqnarray}
  Stellt man nun (\ref{newtonx}) nach $N$ um und setzt es in (\ref{newtony}) ein, so erhält man:
  \begin{equation}
	  a_x = - (a_y + g) \tan\theta = - (a_y + g) \frac{y_l'}{x_l'}
  \end{equation}
  Hier lassen sich nun die Beschleunigungen aus (\ref{beschl}) einsetzen und nach $\ddot u$ umstellen:
  \begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	  x_l'' \dot u^2 + x_l' \ddot u &=& - \frac{y_l'' y_l' \dot u^2 + (y_l')^2 \ddot u}{x_l'}\\
	  \ddot u = f(\dot u, \ddot u) &=& \frac{-\dot u^2 (x_l' x_l'' + y_l' y_l'') - g y_l'}{(x_l')^2 + (y_l')^2}
  \end{IEEEeqnarray}
  \subsection{Analytische Bestimmung von $\dot u(0)_{\text{min}}$: (d)}
  Der minimale Wert für $\dot u(0)_{\text{min}}$ für die Bahnkurve eines Loopings lässt sich über den Energiesatz berechnen:
  \begin{IEEEeqnarray}{rCl}
	  \frac{1}{2} m (v_x^2(u(0)) + v_y^2(u(0))) &=& m g \cdot (y_l(u)_{\text{max}} - y_l(u(0))) \\
	  (y_l'(u(0))^2 + x_l'(u(0))^2) \cdot \dot u(0)_{\text{min}}^2 &=& 2 g \cdot (y_l(u)_{\text{max}} - y_l(u(0))) \\
	  \dot u(0)_{\text{min}} &=& \sqrt{\frac{2 g \cdot (y(u(0)) - y(0))}{(y_l'(u(0))^2 + x_l'(u(0))^2)}} \\
						      &=& 2,425 \\
	  \dot u(0)_{\text{min, num}} &=& 2,421
  \end{IEEEeqnarray}
  Die Ableitungen $x_l'$ und $y_l'$ waren dabei:
  \begin{IEEEeqnarray}{c}
	  x_l'(u) = \frac{u^4 + 6 u^2 -3}{u^4 +2u^2 + 1} \quad y_l'(u) = \frac{8u}{u^4 + 2u^2 +1} 
  \end{IEEEeqnarray}
  Der Startwert von $u$ wurde als $u(0) = -5$ gewählt und das Maximum von $y(u)$ lässt sich aus den Plots von a) bei $u = 0$ ablesen.
  Wie alle Konstanten wurde auch $g$ gleich 1 gesetzt.
  Ein Vergleich zwischen numerischen und analytischem Wert zeigt eine Abweichung ab der 3. Nachkommastelle.
\end{document}

